你地中學嗰時有冇遇過呢d天份撚

果時有幾個勤力撚由中一開始已經穩佔全級頭幾名。但去到中五中六後期，形勢開始出現變化：
有個平時懶懶地既天份撚開始認真，慢慢追到嗰班勤力撚。
雖然勤力撚背野好勁，但後期課程已經唔係淨係靠死背（尤其係數理科），天份撚既優勢逐漸擴大。
不過個勤力撚唔係點理校內mocl exam, 所以結果出黎依然係班勤力撚最高分。
但到最後公開試，個個都以為應該都係嗰幾個勤力撚最勁，點知個天份撚爆冷反cap晒全部人，個個O撚晒

中學鬥餐死
岀到黎最hea嗰個撈得掂
因為佢有錢

幾高分？
Dse就唔好講咩天份唔天份啦 笑能死人

有個同學中三全級排190/200左右
升中四揀文科 點知揀啱咗
由中4開始keep住文科頭3

另外有堆女仔中3幾乎霸曬全級頭10
大部份之後揀咗理科
中4開始理科頭5幾乎都係男仔稱霸

咁父幹另計啦

呢個堅抽

你以為係天份。人地其實都係勤力撚

中學DSE講咩天份 又唔係AL 文理商科音藝體樣樣齊 揀岩自己想讀岩讀嘅 出力就高分嫁啦

樓主ff自己係天份撚？

揀啱科就可以越讀越好

當年高考揀咗pure maths+Phy
兩科個思維同自己夾得嚟
最後pure有9x%，phy就8x%
個分數仲高過以前會考

有得睇自己份卷岩幾多%?唔係得個grade咋咩?
太耐了唔記得曬

用學校mock嚟計
自己做pp個分會再高啲

如果想知自己幾多分嘅話，可以去考評局買返份卷
到時會有每一條嘅分數break down，但就唔會有任何markings喺上面
但我當年無買

乜鳩都加個撚字

當初我係全級最尾果堆
點知考dse變左全級最勁果批 果下真係覺得自己好撚醒
點知入左三大發現啲人個個都咁撚醒

講DSE要天份果班應該成績唔會太好
連我phy阿sir都話 以前AL top果班學生唔多唔少都係有腦 依家DSE剩係分到你有無比心機操paper 玩佢個遊戲
利申 無天份嘅普通人